\section{Atividade realizadas}

Em resumo, abaixo, apresentamos a lista de todos as atividades realizadas de novembro de 2013 a abril de 2014, com os recursos repassados, equivalentes à apenas novembro e dezembro de 2013.


\begin{itemize}

\item Controle do Andamento do Projeto

\subitem RT Plano de Trabalho do Projeto

\subitem Sustentação dos Serviços Desenvolvidos

\item Qualidade

\subitem Pesquisa de Metodologias de Qualidade

\subitem Prospecção de Ferramentas

\subitem Divulgação das ações

\item Portfólio do Projeto

\subitem Investigação de Iteração Homem-Computador para portifólios de produtos

\item Prospecção de tecnologias

\subitem Desenvolvimento de repositório único de produtos

\subitem Documentação do Sistema

\subitem Divulgação das ações

\item Investigação em tecnologias de colaboração para projetos de desenvolvimento de software livre

\subitem Investigação em Tecnologias de Participação Social

\subitem Investigação de Instrumentos para promoção da Educação através da colaboração

\subitem Prospecção de tecnologias

\subitem Desenvolvimento de Cadastro Único de Usuário

\item Produção Coletiva de Conhecimento

\subitem Investigação de Tecnologias para produção coletiva de conhecimento

\subitem Investigação em processos de construção coletiva de conhecimento

\subitem Investigação em mecanismos de mensuração e monitoramento da produção de conhecimento

\subitem Prospecção de Tecnologias

\subitem Desenvolvimento do Repositório de Conhecimento



\item Desenvolvimento Noosfero

\subitem Treinamento Equipe – Desenvolvimento Funcionalidades Participa.BR

\subsubitem Adicionar verbos no mural do usuário

\subsubitem Colocar a aba “mural” por padrão no perfil

\subsubitem Definir tema pela interface de administração

\subsubitem Adicionar Tooltip no bloco de links

\subsubitem Tema do ambiente

\subitem Manter Usuário

\subsubitem Banir Usuário

\subsubitem Nível de segurança de senha

\subsubitem Auto-complete de Estado e Cidades do Brasil no Cadastro

\subsubitem Sugestão de username

\subsubitem Inserção de novos campos no Cadastro

\subsubitem Exibição de novos campos

\subsubitem Edição de novos campos

\subitem Manter Software

\subsubitem Criar comunidade do tipo “Software”

\subsubitem Adicionar campos relacionadas a informações tecnológicas do Software
Permitir Edição de novos campos 

\item Desenvolvimento Analizo

\subitem Estudo de ferramentas no contexto de métricas de segurança do NIST

\subitem Estudo das métricas do NIST

\item Desenvolvimento Colab

\subitem Investigação sobre o Colab como plataforma de integração

\subitem Remoção de dependência do BD da Interlegis

\subitem Instalação e Configuração do Mailman

\subitem Instalação e Configuração do Solr

\subitem Instalação e Configuração do Trac

\subitem Instalação e Configuração do Jenkis

\subitem Integração de serviços com Colab

\subitem Instalação e Configuração do Gitlab

\subitem Instalação e Configuração do Redmine

\subitem Implementação do Single-sign-on no Gitlab

\subitem Adequação do Single-sign-on com LDAP

\subitem Cofiguração do Reverse Proxy para os serviços com Diazo

\subitem Configuração do Plugin para Single-sign-on com Redmine

\subitem Homologação do ambiente Colab no CentOS 6

\subitem Promover a aderência da interface gráfica ao Sistema de Identidade Visual Proposto


\item Homologação das Ferramentas

\subitem Instalação e Configuração do Gitlab

\subitem Correção de bug do Gitlab no Signup

\subitem Instalação e Configuração do Redmine

\subitem Integração do Redmine com Gitlab

\subitem Instalação e Configuração do Gitorious

\item Outras Atividades

\subitem Definição de Arquitetura de Software

\subitem Arquitetura de Informação

\subitem Documentação e comunicação multimídia do projeto

\subitem Evolução do Sistema de Identidade Visual

\subitem Refinamento dos elementos estruturais

\subitem Definição dos Elementos secundários

\subitem Documentação do Sistema de Identidade Visual e entrega do manual de identidade

\subitem Elaboração de modelos de documentos para uso do projeto

\item Contribuições Gerais Importantes

\subitem Melhorias no Bloco de Links


\end{itemize}




\vspace{.5in}
\noindent\begin{tabular}{lr}
\makebox[2.5in]{\hrulefill} & \makebox[2.5in]{\hrulefill}\\
Paulo Roberto Miranda Meirelles\\
Matr. 1063570\\
Universidade de Brasília -- UnB Gama & (Brasília, 30 de abril de 2014.)\\[8ex]
\end{tabular}
